## 1.  背景
EVCIO创始团队将会设立合计1亿EVCIO的生态基金用于EVCIO开发激励方案。
1亿EVCIO将会存入指定账户,按照社区公投方式来使用该笔资金。
EVCIO的基础设施搭建者、协议标准制定者、代码优化者、生态建设者、和其他EOSIO生态的贡献者都可以申请EVCIO生态基金。
## 2.  EVCIO项目团队(BET, EVCIO Executive Team)
由EOSIO社区多个资深成员成立，每个成员都是区块链行业的早期创业者，涉及了钱包、矿池、交易所等诸多业态。基金成员经历过从价值承载的比特币，运行智能合约的以太坊，再到企业级应用的EOS，每个成员都致力于区块链技术落地，提高人类生产力以及自由的事业。
## 3.  方案目标
* 吸引有优秀开发者或者团队
* 让更多的社区力量参与进来
* 加速EOSIO技术的不断进化
* 繁荣EOSIO生态
## 4.  主要任务
生态基金主要在为以下工作提供资源：
* 核心代码的研发工作
* EOSIO生态类应用工具
* EOSIO的社区发展与激励

本方案用于建立EVCIO下一步的社区化合作的形式。这些资金会用于推进EVCIO以及其他EOSIO基础项目发展所需要的支持和激励方面。
## 5、提案与公审要点
 EVCIO社区参与者均可以提出议案，参与者需要抵押100 EVCIO向公投合约提出提案。
提案需要包括：
* 任务的名称
* 任务的功能点
* 任务的最晚完成提交时间，公投通过以后起算
* 提案所需金额及收款账户，收款账户后续可改

提案通过的条件：
1. 参与投票数量不少于提案发起时参与BP投票数量的 40%
2. 支持票/反对票的比率大于 1.5
3. 以上条件持续 20 天成立

EVCIO评审员
* 抵押10万EVCIO
* 对各大公链共识机制有了解
* 公开自己的EVCIO账户，以及其他有效联系方式，建立自己的主页或社交账户地址(不用透露个人敏感信息)
* 如有作弊发生，资格立即被BP多签取消，并将抵押转入到基金账户，锁仓一年后归还
* 每季度末统计一次投票，前5名当选，最多20名评审员
* 评审员任期一年，期满需再次发起投票

成为评审员的条件：
1. 参与投票数量不少于提案发起时参与BP投票数量的 3%
2. 支持票/反对票的比率大于 1.5
3. 以上条件持续 20 天成立
## 6、方案流程要点：
1. 社区以公投方式选出合适的提案来进行基金支持
2. 单笔提案激励额度不得大于100万EVCIO；正常情况下截止时间到期后，提案奖金自动支付
3. 最晚交付日前10天，若 BET 认为该任务未被有效执行，则有权暂时冻结资金支付，并将该支付的议案提交至节点表决。BET 检查点：
   * Testcase覆盖程度，测试是否通过
   * 编码质量是否达标
   * 提案规定的功能是否实现
   * 是否存在安全漏洞
4. 若资金支付被冻结，EVCIO独立评审员需要在7天内发表审查意见，并在合约中做出独立判断，并发布判断的相关调查报告的链接。
5. 评审员发布意见以后2周内，BP可以参考评审员的决定，若超过2/3加1的出块节点同意继续支付提案激励，则继续支付90%的提案激励，反之则否决支付。
6. 提案激励的10% 平分给和多数节点做出一致结论的评审员 和 参与表决的BP。

![process](../imgs/flow_cn.png)
